(64勇武派) 柴玲: 抗爭領袖要讓他人流血犧牲, 但不是流自己的血.

1989年柴玲話抗爭領袖要讓他人流血犧牲,但自己要求生.... 而家, 柴玲變左親共派

林夕: 柴玲打官司
2012年06月09日

【蘋果日報】多年前有部由老外拍的《天安門》紀錄片，曾遭柴玲在美國的公司告上法庭去，說他們斷章取義。法庭不受理，柴玲再以對方侵權為由，堅持把官司打到底。

那段「有問題」，有損柴聲譽的柴玲真人發聲中文原話如下：「其實我們期待的就是，就是流血。就是政府最後無賴至極時她用屠刀來對着她的公民。我想，也只有廣場血流成河的時候，全中國的人才能真正擦亮眼睛。他們真正才能團結起來，但是這種話怎麼能跟同學說？……因為我跟大家不一樣。我是上了黑名單的人，被這樣的政府殘害，不甘心，我要求生。我就這樣想。」

柴玲在89年5月28日如是說。誰看了不嘩然，解讀為「讓他人流血，自己逃生」？我們可以體諒一個人在肉身疲累思想紛亂下說了讓人寒心的話。不過，這麼完整的一段紀錄，斷了什麼章才導致誤解這學生領袖的意思。她為自己所受非議平反，理由原來是她最後仍然留守在天安門最後一刻，沒有撤退，撤退後才逃生。

柴玲不能原諒《天安門》製作人沒有把她留守到最後時的訪問片段放進去，她被這樣的製作人殘害，不甘心，她遵從哥林多前書所說：「不喜歡不義，只喜歡真理」，要通過司法程序為自己平反到底。

真相及真理是她的確有說過想過用他人的血染紅廣場去擦亮全民眼睛，她最後有沒有先走一步，並非重點。她其實應該為有過這不成熟的想法道歉，要求為此而心痛的人原諒。

為什麼柴玲當年未能寬恕損她聲譽的人，今天卻能原諒殺人犯？可能是她信了耶穌，又剛剛補讀了哥林多前書教人不喜歡不義，只喜歡真理之外，緊貼上面還有一句：「不計算人的惡。」

林夕: 柴玲的勇氣
2012年06月08日

【蘋果日報】驚聞柴玲公開表示原諒當年天安門慘劇一眾劊子手，包括幕後推手與幕前嘍囉，一個不放過，並願意日日為他們祈禱。

太不容易了，這需要多少勇氣！

柴玲自己也早預料如此非主流不近人情的言論，必招來許多人的憤怒，要很勇敢才能承受得住。

有一個說法：痛恨與憤怒要動用很大的能量，原諒卻更需要勇氣。

對，我們恨一個背叛出賣我們的情人、盟友、閨蜜，甚至殺父仇人，會讓怒氣損及自身，如一法師所言，是用別人的過錯來懲罰自己。不過恨意一時難消，憤怒也是一種發泄。相比於泄憤，原諒是要把這些痛硬生生回收，消化，再放下。僅僅要說服自己的心，決不能有半點不甘，心口掛個勇字是不夠的。

而甚麼是原諒呢？和前度握握手容易，跟殺父仇人說：我父時運低，而你也做得太錯了，但我不和你計較，你看你，多可憐，你的內心其實也比死去的人更痛苦吧。你放心，為了不成為你心靈的負擔，我會將一切一筆勾消，無怨無恨。

柴玲是這種原諒法嗎？她說：過往每當想到領導人處理民運的方式，就感到痛苦及憤怒，直到信奉基督教才改變想法，相信只有真正寬恕，才能有持久和平。

許多人懷疑柴玲這番「原諒論」是為自己的電腦公司爭取進入強國市場，我先不想這樣想，因為這會讓我們又多了個憤怒的對象及痛苦，而柴玲是沒有空為我們禱告的。我寧願懷疑，她只是受不住六四帶來的痛苦與憤怒折磨，信教後忽然發覺原諒就能把包袱放下，無恨無痛。勇就勇一點，只消拿出二十三年前坐待其他學生流出的血來推動民運，而自己則選擇求生的勇氣，或者比當年更勇敢一點，她自己心裏即能持久地和平又平和，值啊！

王丹當年係和理非派, 當年不同意柴玲, 自己中途退出學運

今日....王丹企得硬過柴玲

以前覺得柴玲幾靚女

佢係咪同黃毓民同一個老母生

仆街 柴琴 椏係原諒左 老鄧佢地啦
無佢地 點逃到到美國 點有今日咁撚有錢 買隻介指都幾百萬美金

to be fair
柴玲當年未婚父封從德都係廣場指揮部拒散水派
但佢今日都好硬
其實一經商就死撚得9成變節
做學者之類就可以企硬d
呢個亦可以俾抗爭者引以為戒

有啲就黄金藍收買(如梁振英、淋病、成龍、柴玲)

有啲就拉你親戚朋友，要你收聲。

btw 柴玲今時今日係pk

但當年其實並冇留底同學走撚左
段講話係5月尾講
但其實當時佢係想南下搞聯省自治
後來過冇耐就64
清場時佢是留到最後的

後來班五毛執住"天安門"段話移花接目
講到柴玲故意引解放軍屠殺學生自己走佬
其實5月尾根本冇人估到中共開槍大屠殺

ref

講真，共狗拉晒我d親戚我都唔會收聲！

清場時係咪留到最後, 唔係重點... 清場時企係最安全地方, 有撚用?

最重要係, 佢始終係要讓他人流血犧牲, 自己保命.

王丹唔係被革除職務咩？

睇《天安門》紀錄片, 王丹話佢自己決定唔玩

兩回事黎

都要睇時空及原因
例如5月尾佢講話要保命，係為左南下搞"聯省自治"(無異分裂中國)，個風險係大於留係廣場，當時廣場有記者反而係最安全。

至於清場時廣場最安全係要咁睇
我地知道清場前西長安街死最多人，比廣場內死傷嚴重好多
但俾解放軍包圍之時係冇人估到佢地會做乜
當時解放軍係直接掃射人民英雄紀念碑
柴玲,劉曉波就係紀念碑下面
好話唔好聽打低少少就直接爆頭
坦克/裝甲車係直接從北面連民主女神像/帳篷壓過來
最後留底既人要有好大勇氣
事實上，後來學生最後撤退，去到六部口時解放軍卻追殺，坦克車壓死十多人，方政就係當時俾壓去下肢。
柴玲佢地只是好彩冇係正附近，成個北京根本就冇安全可言。

至於柴玲後來"寬恕"屠殺主謀呢d 賤格說話
是後話，但呢個係佢後來既轉變
8964期間，佢唔算係變節

更正六部口慘案ref
最少五死
(慎入)

王丹係北高聯
柴玲係廣場指揮部
兩個系統黎
後期天安門廣場外地生佔多數
柴玲佢地hold住廣場運作已經唔易
而家睇返，都難話係邊個比邊個激
只係大時代下有唔同處事方法

點可能？

唔拉你老豆老女母，
就拉你啲姨媽姑姐，日日打，表哥表姐就抄魷，工都冇得做。

柴玲一直推人去死

《天安門》紀錄片(2:41:00時候)有講, 清場果晚, 柴玲希望學生堅持到天光, 係劉曉波反對

三十年後就到梁天琦告「地厚天高」導演